**VGA端子**（**Video Graphics Array (VGA)
connector**），其他的名稱包括**RGB端子**，**D-sub**
15，或**mini
D15**，是一种3排共15针的[DE-15](../Page/D-subminiature.md "wikilink")。VGA端子通常在電腦的[显示卡](../Page/显示卡.md "wikilink")、[显示器及其他設備](../Page/显示器.md "wikilink")。是用作傳送[模拟訊號](../Page/模拟訊號.md "wikilink")。

Vga-cable.jpg|視訊傳輸線上的VGA端子

## 第9針與DDC1

一般來說，第9針是沒有連線的；但對於新款支援[DDC1的連線來說](../Page/VESA显示数据频道.md "wikilink")，會用到第9針\[1\]，所以較舊型的顯示器會不能正常運作。

## 參考

## 参见

  - [视频图形阵列](../Page/视频图形阵列.md "wikilink") (VGA)
  - [DVI](../Page/DVI.md "wikilink")
  - [AV端子](../Page/AV端子.md "wikilink")
  - [Mini-VGA](../Page/Mini-VGA.md "wikilink")

[it:Video Graphics Array\#Connettore
VGA](../Page/it:Video_Graphics_Array#Connettore_VGA.md "wikilink")

[Category:類比顯示接口](../Category/類比顯示接口.md "wikilink")

1.  [documents.epanorama.net/documents/pc/vga_bd15.html](http://documents.epanorama.net/documents/pc/vga_bd15.html)